點解黑色四葉草咁撚垃圾既漫畫可以係jump生存咁耐

首先要聲明我唔係果啲永遠都係舊漫最好既守舊撚，如果我係既話我諗我都唔會開呢個新坑。

前兩日手殘挖坑睇左70幾集漫畫，但唔睇由自可，一睇就把幾火。
一套係jump生存左成百幾集既漫畫，開頭都諗住應該會幾唔錯既，因為始終jump咁既競爭環境下都仲連載緊，但屌，佢真係完全刷新左我對王道漫既認知。

人設上又係果啲周街都係既男主最弱，冇魔力，但有特別能力既setting，都正路架啦，一開波就最勁咁點成長，所以都唔怪佢。 男二係天才，好撚屈機，都正路架啦，鳴佐大家都知道，唔講啦。

世界觀設定上，魔法世界呢個坑比人挖得多，好多野都大同小異架啦，所以都係睇下你個劇情寫成點既姐。

但佢既劇情根本就係冇劇情，一個任務打完到下一個任，完全冇危機冇起伏，一尾男主角反魔法大劍斬斬斬斬斬斬斬斬妖除魔，然後就沒有然後了。完全冇成長冇任何波動，每次，係每次battle 都係一個循環「因為男主冇魔力，要肉身食傷，用生命值硬接攻擊，然後殘血平斬一刀，完」。你睇完一個事件係可以完全唔記得個事件發生左啲咩，因為根本冇劇情比你記得。如果你好似火影後期咁飛黎睇，你廿秒內可以睇完一話，可想而知劇情含量有幾少。

然後想屌既另一樣野就係啲人物描寫，全部角色都薄弱到好似小學生咁，完全唔立體，主角隊個個都係有啲悲慘過去，然後男主角一句「我們是同伴！」/「永不放棄！」 然後就會突然被感化，變翻正常人。屌你連嘴遁都慳翻，總知就係因為男主角冇魔力都咁努力，我點可以唔努力呀～ 跟手就立即心神領會變正常人 / 爆發新技能。

屌你老母就係呢個爆發新技能，就去到另一個問題，角色強度設定，有新技能唔係問題，但你講到個危機好撚柒大，然後跟手一個新技能咁啱對應個問題 ——-> 問題解決，會唔會太on9。
呀，隊友要比人打啦，技能覺醒，整個盾先。
呀，敵人好硬打唔入，技能覺醒，打撚穿佢。
呀，敵人死啦要自爆，要冚家產啦，技能覺醒，咩野次元斬，吸撚曬啲能量。
總知成件事睇到好撚尷尬，再咁連載落去，我諗回合制超越死神，無限掛超越妖尾指日可待。

總知呢套野可以話係所有套路既集合體，你諗到既套路幾乎係呢套都可以見到，完完全全係一部套路漫。

所以就係唔明啦，到底係大家仲係咁鐘意睇套路呀？定係大家已經唔再理劇情，總知畫風靚就得，咁呢套野畫風平心而論真係唔錯，幾特別，但劇情sorry，真係唔ok。

我諗實會有支持者入黎屌我，但我都好想你地話比我知：
到底係咩野原因令到你會繼續睇呢套野？
到底係咩野原因令到黑色四葉草可以行到咁遠？
到底係咩野原因令到一部冇劇情既野可以出幾季動畫？

蜀中

曾經睇過套野
劇情真係唔多記得
拎黎痾屎個時 消磨時間先睇

唉屌，呢下真係心神領會，唔怪得啲人會係咁吹奏我英

我記得我睇果時又係類似感覺 人物刻劃太垃圾
同埋佢每次係公會果到又勁撚刻意咁畫其他同伴出黎
即係好似 個大食妹一定食緊野 ，有個人一定拎住個妹張相話人知佢幾可愛 ， 有條友一定係準備出去溝女 之類⋯
咁畫實在太刻意頂唔順

都未屌完，有一話漫畫仲要突然加設定，爆幾個漫畫未撚出現過既人物出黎 (好似係from小說版)，屌你就咁用兩格簡介比漫畫讀者知佢地係邊個就算鳩數，你而家當漫畫讀者弱智，突然彈條柚出黎話係就係，然後就突然加設定加人物？

咁你彈個納茲出黎，火魔法-火龍的咆哮，都得架啦，反正都唔洗reader friendly，突然彈個未出過場既人物都得，真係睇到屌左出聲

佢最on9係寫到好似後宮漫咁，一個公會角色一個事件，然後無端端比男主鳩叫感化，真心啲轉折廢到好似小學翻寫出黎咁

好簡單，因為追睇嗰班人唔介意套作品嘅缺點，欣賞佢嘅優點。

所以其實你講套漫畫有幾多缺點都冇用，
因為追睇嗰班人根本就唔介意呢D缺點，甚至根本就唔知呢D係缺點。

利申：冇睇過黑色四葉草

召喚綠葉

睇到去魔法帝比人殺左果到
感覺套野左抄右抄
唔知重點位係邊, 要詳寫地方無寫
一味熱血熱血
火影起碼有個SYSTEM比你睇, 就算佢之後加野都叫有
依套野完全無, 無啦啦有光魔法, 暗魔法, 時魔法

唔撚知套野想點

成套野感覺都好妖精尾巴
個主角設定唔同

btw係5葉草

而家jump三大有冇佢份
齊木完咗後再冇睇過jump d野

唉sor9，睇到都唔知佢講緊啲咩

班日本仔發現只要乜鳩都熱血就有人買

睇到一半就棄左
純粹睇下佢d招有冇創意

原來仲有出
自從漫畫人停咗更新都冇再睇過

呢個又係要屌，唔記得邊話講精靈果時有提過下個魔法既屬性系統，有火水風土，但過兩集又走啲咩野光魔法暗魔法，全L部都唔係你先前講果啲系統既魔法，到底作者有冇認真諗過個戰力系統

出左動畫，入埋jump force做可操縱角色，好似都仲係半紅不黑咁，我估冇佢份

我又覺得而家呢篇幾好睇
其實個個人都好勁，當佢係弱化版既七大罪睇
只係招式未去到可以毀滅地球

覺得樓主太認真對待呢套野
不過我覺得呢套野真係時勢造英雄
撞正全部王道漫收皮 呢套有咁多舊王道漫影子既漫畫先可以上位

咁妖尾衰好多
妖尾會睇到想打柒個作者

唔係垃圾

一講呢套野我只會諗起綠葉條痴線佬

前期唔係咁架，係天狼島打後先至出事。
打冥府之門直程好似睇緊艾一刀H漫咁
完全唔知畫緊乜，臨完果陣又草草收尾，亂鳩收曬啲伏筆，咩野傑爾夫係隔離國家皇帝，真係睇到屌出聲，咁果啲咩野為左見佢一面而on99既黑魔法集團之前係做緊乜鳩

團長成個角色都好怪

風火水土只係4大精靈，個世界係好似妖尾加旋咁乜野魔法都有
套野一開始就大雜燴咁架啦，睇下d魔法嘩下咪算打完呢個到嗰個，跟住危險嗰陣有新魔法，套野根本就公式都爆，套套作品既設定都執d炒埋一碟，邊有劇情

e 個真！我仲突登睇番前面係咪我Miss 左d 野

日撚日係度講「現在就超越極限吧」，屌你作者係咪以為係咁loop呢句個角色就會好撚型，咁啲人日日都講「屌你老母」係咪都好撚型

套野中下啦，未差到你講咁。講節奏快過我英，睇落冇咁悶。
重點係而家jump套套都垃圾到爆，冇套王道店佢當然上位。

因為套野係比少年睇
唔需要多加咩野思考
而我地睇唔過眼係因為我地係青年中年唔再係少年

綠葉

睇左陣就冇睇 我諗我仲睇得少過你
啲劇情真係好廢
啲魔法又亂黎

黑色五葉草

鬼滅 夢幻島 一出
呢套即刻俾jump 半棄啦

呢套野溝咗火影 死神 妖尾

傻左，佢排名幾高下，唔好亂嗡

漁夫，但係突然識武士刀

jump黃金期都過左好耐

近期都少有佳作 無以前咁有統治力啦

個主角集集都9嗌
屌你 好撚嘈 之後唔撚睇

鳩叫草

轉過黎睇咒術啦 好睇好多

好似最on9係有個巫女篇

將小説外傳人物0解釋直接放落正傳

我覺得 DR STONE叫睇得下
不過我估最後會係垃圾尾
似係伊甸園既結尾

佢咪同我英咬住咬住lor

好頂唔順男主係咪都鳩叫 , 鳩叫不等於熱血好，睇左頭6集就冇睇落去

jump嘅其他作品咪又係垃圾，套海柒王當笑片睇都嫌on9

原來排第十
好耐之前睇咗幾期, 感想係----駛唔駛王道同公式到咁, 套野真係冇乜特色

睇完頭幾話已經覺得好垃圾
篇幅又細
身邊啲人都話ok幾好睇

而家邊度有漢化？？？

係五葉草

其實諗下就知套野唔死係因為jump 真係冇套好睇。

海狗 -垃圾但係jump 唯一生存ge原因
鬼滅- 中但未到中上 得100幾集又唔係真係吸引人
夢幻島 - 唔適合長篇
食戟 - 垃圾
我英 - 漫畫垃圾動畫救世
排球 - 垃圾
火丸 - 我ok 中意但題材人切唔討好注定收皮
5草 - 垃圾
其他我冇睇

咁你買本jump 唔通正係睇頭3個漫畫咩
佢點收皮

Jump 真係得返鬼滅同咒術有望跑出
夢幻島就完 Dr. Stone 跌哂 Watt
鬼滅漫畫儲左好多 Fans 睇下黎緊動畫化可唔可以谷到上去

排球到底有無睇過可能題材唔啱你
垃圾就過分咗
但愈黎愈垃圾係真嘅

10集有7集講同主線無關既廢話

唔係sell bl咩 利申睇左20話only
btw夢幻島好正

想知銀魂幾時斷氣

排球堅持呢種無必殺絕技既體育作品
起jump 到係注定失敗

唔係佢唔好睇
係jump 既讀者普遍都唔buy

自從過左白鳥就愈黎愈垃圾啦。
好似網王衝鋒21咁，一開都好好睇，後尾又係垃圾。
網球早期係正，而家垃圾無誤

打白鳥澤果時巔峰，小人物打倒巨人，好有當年睇slam dunk既果種感動，令人真係覺得jump真係友情熱血勝利。
但一去到全國大賽就死曬狗

排

所見略同，白鳥打後真係悶到痴線

所以咪可以答題，鬼滅而家唔錯，但唔足以收5草皮

暗殺之後無佳作

slam dunk 打完山王即完真係明智之舉 熱血得黎帶少少遺憾先深刻

邊套王道唔係

睇過半集動畫
唔係講笑個主角成日鳩叫真係煩到仆街
睇咗10分鐘頂唔順關咗

吓，一直以嚟都好睇喎，每個角色都keep住成長緊，對宮兄弟睇住日向同影山Block翻怪人快攻，將自己嘅成名技親手破壞，垃圾場之戰唔只日向，連月島都有講埋，然後收尾又收得好，再之後講木兔又係好睇，依加講到小巨人對小巨人，Keep住好刺激，唔明邊度悶。

動畫好好睇，樓豬你唔識貨唔洗專登開po講既

幾中

暗殺後期如果要仔細睇其實都少on9，作者通病，松井優征作品會突然走超級系路線，暗殺正正係咁，後期又nasa太空人又乜乜乜

但都叫做善有善終，係未去到完全反智之後就完左個故事，叫做近年jump既好故事黎架啦

之前有睇動漫
太垃圾
棄撚左

睇左兩集，動作場面唔錯，但個故事真係

雖然把口我係咁講，但其實我都仲追緊既，期待緊佢再反彈

鬼滅

又係只準人讚唔比人彈
人氣跌左咁多都唔認，垃圾場最尾一場比人屌到幾話完
同排球個post一樣人大款圍威喂，好睇就讚唔好睇就彈。
仲有我諗唔到佢係咁拖點反彈

仲話日本仔最憎人抄襲
一套左抄右抄嘅垃圾漫都可以連載咁耐 仲要動畫化埋

鬼滅之刃屌打四葉草

將所有少年漫所有經典套路炒埋一碟
幾乎每個設定都可以響死神火影海賊搵得出嚟
畫風又唔算得別易入口，而且每次睇都有種好急好急好逼好逼嘅感覺，
maybe橋唔怕舊，始終有新生代會鍾意少年漫，所以先出到咁耐

呢D好難話抄既,只係你用得好唔好

一早棄撚左，我個個禮拜睇完都唔撚記得佢講到邊

真係太拖，唔係唔好睇，係太慢喇

套嘢啲魔法分屬性都唔知做乜
咩屬性嘅魔法都可以攻擊治療，求其到痴線
動畫啲作畫垃圾到食屎咁都出到咁多集
漫畫依家個篇又on99，敵人都懶得刻畫索性話附身打自己友算
魔法帝講到咁勁一場戰鬥就收咗皮，敵方大佬講乜撚嘢雙重人格牽強到痴線
動畫嚟緊選拔個篇都痴撚線，零戰術個個鳩衝射大炮就贏
妖尾都起碼話有啲伏筆初頭有啲感動位咁
套嘢真係痴撚線咁垃圾

琴日追到192話
以為自己開po

其實150話前都唔差 有啲伏線 有啲熱血位感動位
仲覺得幾好睇

150話之後我屌
不斷打打打 唔會有人死 一定有新力量 贏鳩緊

後面果40話畫成年 點解可以畫到咁
變左敵人嘅自己友差唔多輸 一定有回憶
仲要打幾耐先入去打大佬呀？

第二男主都消失左成年啦

一套唔錯嘅作品變左bleach後半咁樣

屌呢個都係勁中，個個屬都可以治療真係另一on9設定，仲有啲地圖魔法，木屬又有地圖睇，土屬又有地圖睇，人人都有地圖睇，咁即係點。咁分屬性做乜鳩

首op好聽
但係個故事唔多吸引到我去睇

前150係垃圾
後150係垃圾中既垃圾
仲有根本衰撚過死神
死神劇情幾鳩都好人設起碼都叫有特色
呢套野敵人同好人全撚部都著同一套衫真係睇撚死人

根本係個作者玩野突登鳩畫部王道出黎，之前作者有部漫畫好撚正叫hungry joker，但因為某原恩比人斬左，為左復仇同自報自棄將所有王道炒埋一碟，但估唔到居然有人受，我諗個作者一定對個世界好失望估唔到自己覺得係屎既會咁受歡迎，仲有唔係我吹鳩佢上神台，而係作者一定d唔係戇鳩，睇返上部hungry joker人設同世界觀都好正，全部能力都同科學有關，係就衰在個個都poker face所以先冇fans

都唔知分嚟把撚
一開始見迷宮條女識用地圖就覺得依個魔法都幾創新幾屈
之後屌你個個都識用既
除咗啲魔法畫得幾靚之外套野廢到癲
未試過睇套咁由頭廢到尾既野
完全唔撚明綠葉點做到依套野既打手一日到黑係到嗌唔係垃圾

但黑色四葉草真係垃圾！

其實畫功幾靚，係個故事唔掂，時快時慢
上次Hungry joker都係好快搞唔掂，畫畫下去左死位，要直接腰斬

屌原來係hungry joker個作者，我當年睇果時覺得正，可惜果時大家唔受落，人氣排名下遊得太耐比人斬左，實屬可惜，果套野啲setting同故事正過佢而家呢套垃圾太多，只可以話係生不逢時，我諗如果黑色五葉草行頭，而hungry joker生係而家呢個一堆屎水既jump時代，hungry joker會有好好多既發展，至少個開頭係真係好睇

點解講到咁垃圾都仲可以第10單行本 300萬
明明漫畫表現力仲好過我英｛我成日都唔知佢畫緊乜｝，兩者差距明顯係動畫
都係個句，如果係jump 3大台柱時期呢套晨早死左，而家都冇野好睇佢垃圾得黎又唔係最垃圾你吹佢唔脹

食戟都未洗斬,邊輪到佢

斬都斬博人先

仆街我一路睇都覺
一到齊人scene就一人一句對白

一個淨係識食
一個淨係識講個濕鳩阿妹
一個淨係識隻抽

啲人設為搞而搞 開頭當介紹角色就話啫
之後集集都係咁真係當人智障

on本畫boruto都係想靠賣情懷賣ip再刷一波錢，我諗佢其實都唔care博人死唔死，動畫版啲劇情先成日比人屌反智

利申：純粹想佢斬冇原因

鬼滅之刃近排其實都係四葉草咁上下

咒術->我英->五葉

咪又係妖尾之流

動畫有集崩壞到

而家五葉係20卷左右,
妖尾第20卷係講緊6魔

係咪打吸收佬個集？
不過動畫有邊集唔崩架
集集都啲作畫都hea到

套野係火影+妖尾+我英合成獸
人設同世界觀都幾正既
劇情就冇一忽唔係抄

一睇第一話個感覺係
火影設定＋死神招式＋妖尾對白
睇到自己友突然變敵人諗住終於有自己特色
點知轉頭又係主角威能解決

冇睇過漫畫

之前想開呢套動畫睇

睇左幾集個感覺係男主好撚嘈 嘈到我睇唔落去

動你老母漫個臭化閪

妖精的尾巴後期係好撚好睇，講唔定四葉草後期翻盤黎

後期好撚好睇

戇鳩？
後期好睇？

Hungry joker一樣有抄D.Gray-man
本身Hungry joker原案根本仲有趣過連載個版本，而且原創性高好多
係編輯部唔鐘意個原案，結果成套野改晒，
但係明明係因為份原案先至有連載機會，點知一連載就改頭換面，ON撚99
單係呢單野就證明呢個作者係一個會完全受控於編輯部嘅人。

黑色五葉草就正正係一套編輯部諗劇情，作者畫嘅漫畫，
將所有出名漫畫嘅成功元素同受歡迎嘅設定，全部加晒入套漫畫入面，
仲有人敢問點解未腰斬？編輯部點會斬自己套作品。

唔係垃圾 請你更正你的說話

仆街，平行時空？
打午夜開始已經爛撚左

5葉草
op可取
套野我都係拎嚟送飯

講垃圾一定唔夠文豪狗屎
套野仲垃圾過小學生作文
個作者係維基睇完堆文豪就格硬作落去
咁垃圾都可以比班腐女捧到出3季動畫 仲有劇場版

個個都屌 但套野都生存到

巴打唔好入動漫台 怕你爆血管
係到自己講自己正評 自我滿足下就好

邊條傻仔居然會話佢動畫好睇
佢動畫簡直係垃圾中嘅垃圾
先唔講佢原作冇內容
你動畫居然夾硬比啲對話場面

個感覺係係咁拖
重點係畫咗大概兩個背景咋
係兩個背景拖你幾分鐘
仲要無啦啦向公會係要cue哂所有人又拖

真係垃圾到冇人有

之前睇到入左公會後幾集，仆街悶撚到，故事唔吸引唔真係硬傷

你當h漫睇咪得

套野原作漫畫對魔法設定、人物心理描寫、
戰術之類 呢啲野係接近零設定

點止無設定，啲人設仲要好多都係 stereotype，除左我開頭講既男一男二人設，仲有主角隊 (好似唔係叫公會，係叫騎士團？唉屌換湯唔換藥，改個名就扮另一樣野）入面啲人，一定有個衝動撚，一定有個花花公子，一定有個酒鬼，一定會有問題兒童。
而啲濕鳩貴族一定係會睇唔起啲下等人乜乜乜，呢啲setting 用到爛都仲係會出現係呢部漫畫之中

由第一集主角唔識魔法但係老閪都話要做魔法王已經唔想睇，已經唔合常理，比較之下又表達唔到火影或者我的英雄學園嗰種不甘心，所以第一集之後就無睇

男主角係最撚廢但其實最撚屈機，屌你魔法世界識得沉默，碌柒都知勁野，點解會夾硬屈到得阿團長識貨，是咪當大家弱智

我英條友都69都係無能力
明明我英同5草設定仲有感覺都一樣

邊有唔俾人彈，係你地講悶又唔講點解
對於我嚟講其實唔算拖，反而睇佢地慢慢成長會好有成功感，日向用咗287話先得到月島認同呢吓真係好熱血。同埋有時睇佢講吓其他隊都好，好過淨係講主角隊點點點。

套野一睇就覺得似妖尾但睇睇下發現仲撚垃圾
動畫主角個聲優嗌個陣把聲難頂到

樓主寫得好中，而且幾幽默
想問有冇你認為唔錯既漫畫推介吓

套野難睇係好多原因，明明套野sell真實加少少誇張
作者為左拖每球幾十個來回，場場deuce 到30比30。話真個d你同我講點真法
D人串黑子屈死NBA, 排球比你去打奧運你都可以屈死對面。頭2場同佢打個幾十個鐘最尾靠體力屈死對面

第2點就係所有運動漫通病，全國一定垃圾。打區大賽為左講幾難入全國一定講到個boss有幾勁得幾勁，結果全國就通脹到傻

而排球就用個當讀者on9方法，nerf 主角。隊打贏全國最勁ge打左場垃圾，仲用包剪拓佢解釋
突然設定，自由人無啦啦唔識用上手唔識接跳飄，識拓球唔識上手
情況就好似家教打贏白蘭但比傻西家族秒殺咁
夠竟話唔垃圾個班人有冇認真睇

岩岩係131解釋左，你去睇睇係咪冇原因屌9佢

排球一開頭係好好睇，動畫都好正，熱血到爆。

漫畫版垃圾場大戰真係不得了，由漫畫一開始鋪排到呢家，兩隊都有深入描寫，feel到兩邊真係好唔想輸乜搏晒命咁，真係好正。

垃圾場大戰有集主角練左好耐跳高，終於有成果，背景大大頁畫撞穿個鳥籠果下真係正到飛起。

但打完垃圾場大戰開始，近幾集開始悶，兩隊路人隊打黎打去，加少少之前無鋪排過嘅角色內心獨白又一集，成班配角係度打，無主角果隊刻畫得咁深，勝同輸對讀者黎講都無乜感覺，唔太熱血。

故事各有所好，就好似好多人鍾意妖尾亦都有人覺得妖尾好膠 四葉草係同妖尾一樣都係賣夥伴友情，但動作畫面又靚，角色設定又突出，我覺得幾好睇，集集都追

睇左五集就放棄左
男主角真係好撚柒樣衰，最憎呢d熱血鳩叫死矮仔

下排球都垃圾？

一個禮拜得個十幾頁好難頂啊清

仲記得睇動畫頭幾集 個男主角成撚日叫 把聲煩到頂唔順 劇情都未係最大獲 係把聲煩撚到臭

電鋸人秒殺

妖尾最少都有得睇露西賣下肉

排球都垃圾 你收皮啦

死神好睇好多 起馬會想睇先

一開始劇情,人設都係個啲熱血戰鬥漫套路
老土得黎但吸引到睇落去

之後啲劇情越黎越差
其實佢作都啲危機大我覺得幾好
無啦啦成堆人轉生變晒精靈族咁大獲
我都想睇正派點拆掂佢
但係之後亂到7彩
好似作者同個編輯冇寫過大鋼,啲劇情一路畫一路諗咁
突然出黎打黎打去,啲大戰感覺冇晒
睇完成二百話,記得返既情節同人名真係好少

人設一開始抄都算
之後發展,刻劃好少,唔知係唔係冇嘢俾作者抄
配角成長,感動位仲多過兩個主角

講得好啱 點解你仲可以睇到咁多集

唔記得喺邊到睇到有個人用一句野評論呢套漫畫：
鳴門同佐助拎住加璇本書進行辛巴達的歷險最後大叫妖精的尾巴。
大致上係咁，個評論好好笑

呢套野令我覺得佢最垃圾嘅係
佢前期左抄右抄咗一堆漫畫嘅設定，e.g. magi嘅迷宮
中期突然hit咗之後就掉走晒呢堆設定，扮到重來無抄過咁

傻仔，5草第10就垃圾排球第9就唔垃圾
你都係番去d小圈子group圍威喂，上面咁多套就連海狗fans都冇你地d排狗咁撚煩

得啦得啦 你咪繼續彈囉

前面打白鳥澤個陣不知幾好睇，宜家悶左少少就俾你用一句垃圾就蓋棺定案，痴撚線

食戟鬼父前不知幾好睇，宜家悶左少少就俾你用一句垃圾就蓋棺定案

係跌watt唔好睇就唔好睇，仲有上面係解釋緊5草點解咁垃圾都唔收皮